準備好未？高普要自食其果了

【體育】利物浦周日遭般尼茅夫絕地反擊，輿論多半怪責後防不穩的是死因，但沒有太多人提及領隊高普那種消耗體能的高壓踢法，已開始呈現反效果。 撰文：盧卡東尼

利物浦戲劇性兵敗般茅，賽後又是問責時間，而尾段15分鐘內連失3球、遭絕殺時甩手的門將卡利奧斯，自然是箭靶，連在《天空體育》評述的名宿加歷查都這樣說；至於痛恨紅軍的「曼聯人」加利尼維利，亦指該隊後防長期不穩是死穴，不然英超頭8球隊中，排第3的紅軍怎會是失球最多一隊？今季一直表現對辦的喀麥隆中堅祖爾麥迪比，因傷缺陣，亦被指埋下紅軍今場失4球的伏線。

筆者雖對紅軍遭逆轉的過程詫異，但對結果不太意外；更認為若後防不穩一早已呈現，但紅軍之前能贏多輸少，如今卻入不敷支，是高普（Jurgen Klopp）戰術下的老毛病，開始發作。來到12月，已完成3分1賽程，雖說紅軍沒有歐洲賽要應付，不用像部分爭標勁旅般舟車勞頓，但他們的體力消耗，甚至可能較曼城和阿仙奴更多，全因這位德籍領隊要求的那種快上快落、高壓逼搶，球員已開始不勝負荷，無所適從。

有看周日比賽，不難發現紅軍今場的進攻節奏，不及之前明快，上半場尚可在體力充沛下，貫徹高普的要求，並拿下兩球領先優勢，但個別球員其實已露疲態，尤其今場被安排頂替菲臘比古天奴踢左路的羅拔圖法明奴，全場都非常沉寂；到了下半場，大部分球員的體能都開始下滑，那種快速反擊更完全失效，以致形勢突然扭轉，氣勢被對方反壓。其實，紅軍失完一球又一球後，也力圖反撲，期望收復失地，但全隊就是再也谷不起，有心卻無力。

另外，古天奴的受傷，可能只是紅軍傷兵潮的開始，以高普這種打法，預計接下來會有更多球員進入十字軍之列，五勞七傷在所難免，而12月賽程頻密下，有排失分。那麼，紅軍如何是好？若高普堅持踢法不變，那麼他只好在1月再簽多5至6名球員作輪換，並期望這些合他心水的球員健健康康，盡快融入球隊及適應英超，否則不要說爭冠，前4也危矣。

撰文：盧卡東尼

廢就廢啦

熱狗班人好似仲體力化

年年都有隊波10月11月個頭係威係勢
聖誕後收皮

係李城無事

辣雞

我車

馬後炮真係無撚敵

古天奴比人踢傷wo 關撚事咩